藍帶畢業或者做開西廚入一入黎

是咁的,我係一個由細到大對烹飪都好有興趣既人

好鍾意睇片睇食譜煮野食 ,因此而然對chef哩個職業好用興趣

但係香港點樣先可以走入哩個行業

例如我想入酒店、高級西餐廳個啲

係咪一定要有咁上下實力先可以入?

定係要讀完某啲課程例如藍帶

利申我偶像係gorden ramsay

推下先

直接去酒店炒散 做靚仔做起

直接走入去in？ more details

係香港做飲食
你熱誠好快會被磨滅
得閒係屋企研究下算啦
興趣同工作完全兩回事黎架

我明白將興趣變為工作會好痛苦哩樣野
但我都想試下真正去做一個廚師
係屋企好輕鬆冇個種feel

同樓主一樣 幫推

多謝你呀

我都想知

一齊召喚啲廚師人黎

入

讀個藍帶，再去酒店由低做起

冇得直接由低做起？

一定要讀藍帶？

推

會唔會俾gorden屌到反艇

睇多啲套乜撚嘢瘋味，謝霆鋒先係高手
Gondon仔完全比下去

樓主幾大 讀緊書？

做個home chef算啦
係香港做熱誠真係好快會被磨滅
你入去 每日咪又係預碼
白紙一張 你相信要埋爐頭 都要一段時間

個個番工為左收工 有幾多個會教你野
你想試下真係做廚師
你可以試下

逢紅日 大時大節都冇得慶祝
由10點企撚到3點 冇得番屋企 hea到6點
再由6點做到10點

當然如果你接受到的話
咁你入行啦

去外國做好過

利申:老豆係外國做中菜做左三十年

超級同意

香港做廚係好實用，但你唔會得閒諗新野

樓主可以去餐廳in廚房 西餐個D

啱呀

agger 外國對廚需求埋
做埋技術移民

今年dse雞

無端端點出去外國做

做到成隻死狗咁款？

有冇話要咩資歷咁先可以in

但如果我乜料都冇 憑咩唔用鬼佬用我

冇撚錯
同埋樓主讀藍帶個啲都戇鳩
我理撚得你藍帶定白帶
個個新入行就係白紙
最緊要肯學肯做 唔好諗住一入行就可以埋爐

樓主搵下d有特色自家鋪頭仲好，無論在公在私都好過大公司，有心既實打得響個朵

我唔介意入行叫我洗碗呀做侍應個啲
只要間餐廳真係有咁上下實力做下苦力都型過人
但係冇資歷就咁in人地會請我咩

我都有諗過搵本地個啲自創餐廳
大公司淨係為左賺錢
菜式千篇一律

入來以為有得笑

飲食業

同埋我其實唔係話咩讀個藍帶就好撚勁
啲餐廳爭住請我咁

我讀緊u 都打算入行做廚 真係想做既去做啦

如果你肯捱肯做 白紙一張都可以去做的 無話咩學歷
我以前都做過西餐 教完你D基本野(揸刀切野,整沙律) 每日重覆咁做 做得多就識架啦
但係逄節日個D 就真係忙到死啦

唔係謝霆瘋呀

因為本地鋪頭老細同下屬關係都比較好，你有心研究新菜式，試會支持你，起碼會出現係菜單到先啦，出面大公c你無番咁大粒都唔會比你改菜單。

做咩

資歷

師兄你好 我自問唔係一個讀書材料 入唔到u

香港人工低，加上又要照顧弟妹咪去日本做

節日個啲忙到仆街我都明白
利申係過pizza鋪度做過
除左收銀之外煮野食送外賣全部都要包辦

明白既

咁都有負皮

樓主去外國working holiday 試下見廚囉。
鬼佬地方對廚既需求都幾大下。

利申：澳洲working holiday做過廚，之前連屋企煮個飯都唔識

煮餸拍片做youtuber仲好

樓主,你真係想試既話
去求職網/落地鐵站拎本JobMarket招聘雜誌睇,大把請人
捱得過,仲係好有熱誠向呢行發展既話,你先再決定讀唔讀什麼藍帶

巴打係咪住屯門? 屯門市中心有間cafe可以去望望

勸你唔好...
利申：做左十幾年西餐

出國孤苦伶仃一個人

我唔要做第二個bob叔呀
亦都冇咁既實力

去到大把機會識朋友啦！仲有大把日韓妹

其實呢香港飲食業就非常缺人既
樓主係可以搵西餐見工,做學徒仔,肯見多幾間多數會請
辛苦一定預左啦,乜都要做比人屌都要笑住口
跟住做左幾年之後,有個熟練既底 最諗下對呢行仲有冇興趣
如果有興趣有錢就去讀藍帶
當你有左工作經驗+藍帶 你條路就好行啦
利伸:唔係做飲食

樓主你唔好睇咁多電視同電影
餐廳係唔會入行叫你做洗碗呀做侍應個啲
做洗碗 你唔夠呀嬸快同熟 做侍應亦冇用

只要間餐廳真係有咁上下實力 你實力個definition係乜先?
藍帶又確實係on9 呢個真
因為藍帶學係手藝同訓練你其他野
香港廚房要求只係: 快. 多.
你做得多會熟架喇
你白紙一張 假如你要入到酒店扒房做 你應該要做3年靚仔度啦

白紙入行 做住街檔先囉 不過實壓你價
亦都可以係酒店做炒散
不過你白紙 同埋係男仔的話 你帶定個老母番工都得

如果你真係有熱誠，
你可以去做吓大集團先，
自己偷偷攞吓經驗，
包括管理層面上的，
到你有咁上吓經驗就一定要自己創業的，
打死一世廚房工，無出路的。
上面有巴打提過，
做廚係比較容易技術移民的。

利申: 曾經對做廚好有興趣 入過酒店做幾年 想過讀藍帶 依家跳番出個圈子

原來係咁
多謝你
咁其實我就報左啲IVE既廚藝高級文憑仲讀唔讀好

我係住屯門呀 cafe360？

點解

我都有諗過做學徒,應該話我只可以做學徒
我都明白行得哩條路一定跌得好撚甘
而且屋企人對我想做廚都比較驚訝勸誡我唔好傻
但我仍然想行哩條路

我份人就比較內向慢熱

講真果句 讀左就冇乜用既
如果你當興趣班咁讀就冇問題

好sad 我好認真覆樓主點解唔好做
佢硬係要飛過我唔理我
我都叫做左4年丫
都未夠資格比意見

對唔住 我真係睇多左電視
靚仔有啲咩要做
利申我冇哩方面既常識

叫聲raw聽下先

我最後既目的都係想創業,開翻一間餐廳
前提係我有咁既實力同金錢

對唔住呀我每個人都好認真睇同覆架
我唔係存心飛過
俾得意見我既我都會欣然接受同理解

對唔住lo 唔好俾負皮我啦

建議你唔讀
香港做飲食係唔需要degree
拎d時間出黎做野,攞個工作經驗比較有用

我都諗緊讀 但又係冇經驗

即係我考完個爛鬼dse 直接出黎搵餐廳in？
對唔住我學識淺陋
諗住要有啲咩學歷或者揸住張cert先可以學廚

聽樓下咁多熱心巴打講直接去拿工作經驗仲好

當一個行業冇人肯入行,請唔到人,你有手有腳都會請
反之一個行業,個個都爭住入行爭住做,你就算DEGREE 都要識人先入到去做

無錯,其實你而家要做既係考驗自己決心
睇下呢行係咪真係啱自己,先再決定日後出路

樓主你係已經比左錢報左HD?

工時長無朋友無家庭對假期會麻木，返工就似行屍走肉。

Pokka

明白

係呀
btw 俾

咁慘

睇落幾高汁

人工唔係幾高 當參與一下

對我黎講人工唔係幾重要
最緊要係學到野

有機會去睇睇囉

宜家好D 以前要落場返朝十晚11 假期都由以前一個月4日變成6日，不過大時大節就唔好諗放假由朝忙到夜晚一日炒百幾二百個粉，晚飯都無時間食。如果你真係想入行選擇酒店或者高級餐廳都好過普通街檔

我做bartender既
我覺得做bar 做廚 做餅房都係差唔多
都係時間錯晒

見唔到屋企人
有時幾個月先食到餐飯

如果屋企唔係等你養...又唔望大富大貴既
做興趣咪做，起碼我而家做左4 5年都日日覺得開心玩下又一日

閒日靜靜地咪自己試下新野
做餐廳落場 機又打晒 又唔想訓咪又試下野

係畀
我唔係入嚟專捉錯字
只不過見樓主捉錯 我又順手捉埋
加油啊 希望樓主可以圓夢
我都可以圓我嘅夢想

我份人好蠢 同埋唔係唔識,係想拿多啲關於做廚既資訊

ok

之前睇過 法國藍帶餅點加主菜 兩個讀晒去到最top 差唔多6x萬wor 巴打

我都奢望可以入到酒店或者高級餐廳

咁衝動....直接搵工做好過去讀做廚要刀工而刀工係需要長期實踐果種課程未必好多時間拎刀

我同樓主唔多
又係乜春都唔識
但係想喺外國入行
係咪就咁9fing fing 去澳洲之類嗰啲地方in 就得

我都好鍾意哩啲生活 可能我未試過先敢咁講
但係我平時都係野貓生活 近排朝早5點先訓到

跟謝霆鋒咁煮

正字刑警你好 有字打錯對唔住
btw多謝你 我地一齊為自己既夢想加油

冇錯 俾到半份首期

近期真係唔少酒店、餐廳搵白紙

因為學校啲miss呀sir 係咁叫我地報定先
利申垃圾中學
而我之前又未確立到目標住 咪報左先

以前落場日日都去機鋪唔去就瞓 宜家真係唔會做落場工

其實都好趁後生比個機會自己試，呢類課程讀完都有酒店收一定唔會屌咁甘

識人讀過藍帶，但做野方法唔啱大部分餐廳。

酒店唔係你想像中咁難入嫁
好多中工 靚仔幫手 既都係暑期工黎

我而家呢份就2days off per week
多d時間去學其他野同試多d人地既野
唔知廚房有冇可能2days

仲諗住利申係twelve fung fans
認真有空間都會想練下廚

我講下我個人既經歷
我中五畢業，16歲開始做，做左9年西餐，之後讀西廚學院讀左兩年，真心其實冇乜用，不過你會學識好多唔同嘅英文同好基本嘅廚師技術，真心而言，如果想進步快的話，真係搵間鋪頭仔去學，因為你埋爐頭既機會會大好多，開頭基本上都係不停咁切野 例如你要切青瓜洋蔥絲，你就基本上日日都係切嗰啲，切唔完基本上你就冇得收工，切親手諗住有得走？你爆曬光你都唔好諗住收工 一開頭真係好辛苦，火爐已經好熱，你一次過要對住八個火爐，加多兩個焗爐係下面，如果大時大節你飲杯水都飲唔到。不過講真，做街檔真係學到好多野，你做街檔一年等於你喺酒店做三年。

做酒店對新仔會好快覺得做廚師好悶，日日一成不變，有冇得埋爐，日日就係搬貨攞貨同企檔口，不過酒店就真係學到系統嘅嘢，點樣管理一間餐廳，點樣管理啲員工，就好睇地將來日後嘅發展想點，我開頭做咗街檔兩年，之後轉左入酒店做咗兩年半，之後唔識英文走咗去蘭桂坊做咗一年半，後尾又返返酒店做到而家三年。所以我覺得各有各好，視乎你日後嘅發展想做啲乜嘢

我冇佢咁識得做戲

理想興趣同現實既分別大到你未必能夠承受到。

係香港做飲食業真係賤過做奴隸，得罪你所謂既夢想同興趣好快會被磨滅，年中見唔少。

係真係有興趣既，得閒放假係屋企煮下研究下，你會開心好多。

利申：行已轉，前半島廚師，每日超高壓環境做15-6個鐘

半島真心辛苦，我依家做返啲中高級酒店直更，日日準時10個鐘頭就收工，舒服好多

詳情？

原來如此

睇左咁耐仲未有法國藍帶既傳說Chef Lè mon既?

香港要快捷藍帶要精緻，所以發揮機會無乜所以佢讀完無做廚

其實街檔係咪嗰啲cafe呀扒房嗰類？

半島

準時收工

咁我明啦 如果想留係香港發展 如果唔係特別top嗰啲都未必要需要藍帶

實力唔一定要有
識多d人刷多d鞋對你有好處

利申整餅

做街檔浪費金錢時間，如果你自己開餐廳另計藍帶始終係有卓頭可以用黎宣傳

選擇咩酒店去apply好呢？

做左五年街檔 五勞七傷
想轉行

做酒店 日日都不見天日
利申：白紙入行

做學徒都要咁？

天未光番工
收工又夜晚
個排我覺得自己會抑鬱

同意上面講嗰啲嘢，因為鍾意煮同中意做係兩回事
有興趣嘅DSE後搵份part time試下先囉，起碼當學下野
讀嘅話你要知唔係淨係喺廚房學，而係要讀好多theory
又food hygine又management咁，其實就唔係人人有興趣（當然想開餐廳嘅話係有用）
btw DSE 加咗油先

但係儲到錢咁囉

儲到錢冇訂使有叉用咩...唔通買樓 供層吉樓做樓奴?
女又識唔到 朋友又夾唔岩時間見 好難頂架

藍帶純粹係類似所謂既名牌大學 你可以用一大筆錢讀完得到一張靚少少既入場券 但同你係廚房入面實際辦事能力係兩回事

如果你完全有能力負擔到既 我都覺得讀下當打個基礎都ok既 不過如果無能力既 可以嘗試搵下d 規模細但有質素既餐廳做靚仔起步 由其是做正宗法菜因為western cuisine 係base on 依樣野演變出黎 無經驗都唔需要怕因為好多都等人用會請白紙

而我個人經驗既分享 小弟最近讀完degree出黎 自己對做西廚有興趣就決定試下 好彩遇到一個好大佬有豐富資歷又肯教

個人睇法就係做西廚要做到有出路 出外國闖返幾年會好過你屈係香港死捱難捱好多倍 不論對個人既見識同發展遠景都好有幫助

而且外國黎講一個廚師係個好受尊重既職業 係香港人眼中所謂「廚房佬」既諗法完全相反

暫時小弟決定先係職場練好基本功打好根基 將來必定會出國闖闖 睇下自己可以走到幾遠

有興趣既可以telegram 小弟一齊分享下 @lihkg4495

做飲食要有冇曬私人時間既覺悟。

我以前係讀vtc出身，同期40個同學，仲係呢行做緊既3/4個都唔知有冇。

講真，冇人會想晨早翻工，天黑收工，大時大節冇假放不單止仲做到仆街。唔好話拍拖，我之前翻工翻到連屋企人都見唔到

一句講曬，做飲食太困身，人工又唔係高，個cp值完全唔值。當然講夢想既就另計，但你所謂既夢想就唔知可以支撐到你幾耐

鐘意煮野食不等於鐘意做廚 係絕對真理

你要知道 當你係廚房入面 無人會慢慢等你慢條斯理咁出菜 所有野都係講效率 速度同穩定 慢一秒你就要比人屌 工作環境壓力大 無返咁上下心理素質都唔得

另外 做廚除左煮之外 仲有好多重覆到令人麻目既工作 例如備料 而且工時長 永遠朋友家人放假你都係最忙

咁當然 做廚固然會有自己好既地方：學到唔同關於食物既知識 具挑戰性 訓練一技之長 能夠令食客感到開心而高興

不過講就咁講 始終你要親身做過先知咩一回事 試下先再作打算啦